<chapter>


  <sect1>
       <title>Clientes ligeros</title>
<para>Linux Terminal Server Project o LTSP son un conjunto de aplicaciones servidores que proporcionan la capacidad de ejecutar Linux en computadores de pocas prestaciones de velocidad o de bajo costo, permitiendo reutilizar equipos que actualmente resultan obsoletos debido a los altos requisitos que piden los sistemas operativos</para>
<para>En esta actividad utilize el sistema operativo Ubuntu 12.04</para>
       

        <sect2>
            <title>1.- Configuracion del LTSP</title>
            <para>Lo primero que tenemos que hacer es actualizar los repositorios, para ello hacemos apt-get update, luego instalamos el LTSP.</para>
       
<mediaobject>
                 <imageobject>
                    <imagedata fileref="ltsp/ins.png" format="png" scale="25" />
                 </imageobject>
             </mediaobject>


<para>Una vez hechos estos procedimientos, configuramos diferentes ficheros... 
En primer lugar el fichero dhcpd.conf , en el cual pondremos los datos de nuestro pc.
Se debe configurar de acuerdo a las direcciones IP, dadas por nuestro ifconfig
Si se utilizara otro servidor (p. e. FTP, SMTP, etc) se debe descomentar la opcion que dice next-server y escribir ahi la direccion de nuestro servidor. 
</para>

<mediaobject>
                 <imageobject>
                   <imagedata fileref="ltsp/conf.png" format="png" scale="25" />
                 </imageobject>
             </mediaobject>
             
      <para>El siguiente fichero nano /etc/network/interfaces en el que debemos configurar una ip estatica para el servidor LTSP</para>


<para>Accedemos a ltsp-built-client, para que se instalen los paquetes y ficheros necesarios.</para>

<mediaobject>
                 <imageobject>
                    <imagedata fileref="ltsp/build.png" format="png" scale="25" />
                 </imageobject>
             </mediaobject>

<para>Por ultimo, Si se ha creado anteriormente la imagen se debe borrar:
sudo rm -rf /opt/ltsp/i386
</para>

           
      </sect2>
 <sect2>
            <title>2.- Comprobacion de clientes ligeros</title>
           
                <para>Preparamosla Maquina Virual sin disco, y la encendemos , previamente tiene que estar encendida el Ubuntu.A continuacion la maquina sin disco detectara la configuracion de ltsp y se encendera el Ubuntu, 
el cual nos pedira nuestro nombre de usuario y contrasena para poder acceder.</para>

         

           
           
              <para>  http://youtu.be/JDEC1OkN5cA </para>
               
      </sect2>
        
       
    </sect1>
</chapter>
